INDEX > CAT'S EYE >

# Another CAT'S EYE

CAT'S EYE在不同的世界中被描绘，包括电影、戏剧和小说。 

Jump to : [[映画](#cemovie) | [戏剧](#cedrama) | [小说](#cepachi)]


## 小説  {#cenovel}
### JUMP J BOOKS 「CAT'S EYE」
小説： 	高屋敷英夫  
插图： 	北条司  
掲載： 	  
「I LOVE 瞳」jump novel vol.10（1996年3月30日号）  
「神圣的夜晚・来自天堂的礼物」新写的文章  

简介： 	  
**「I LOVE 瞳」**  
一名炸弹袭击者在博物馆所在的大楼里引爆了一枚炸弹，博物馆里陈列着「春风中的女孩」这幅画，猫眼的目标是这幅画。 当俊夫和他的团队与炸弹袭击者对峙时，猫眼也行动起来保护这幅画。    
故事基于原版第1话和第10话「我爱小瞳」。  
**「神圣的夜晚・来自天堂的礼物」**  
猫眼偷了画作《冬之少女》，但这幅画是伪造的。 三姐妹前往北海道寻找真正的画作。 在那里，她们嗅到了阴谋的味道…。  
故事情节包括原作的第21话「女人心海底針」的故事。   

情节写得很好，但写作本身似乎没有花很多时间（特别是在书中较新的部分）。  
没有很好地挖掘每个角色。 特别是浅谷，真的只是象征性地出场。 然而，奇怪的是，永石是唯一着墨多的人。 有详细的人物介绍，他扮演了一个重要的角色（？） 在这个故事中，我们可以看到，一个人的生活是由自己决定的。 他是高屋敷先生的最爱吗？ 顺便说一下，他也是动画片CAT'S EYE的编剧。 
它最开始是一个9页的插画序章。 用现在的画风来画CE就是这个样子。  
后记是由北条司写的。 (我很想读一读作者的后记！)  


## 电影  {#cemovie}  
### 「CAT'S EYE」  
（1997年） 	  
製作： 	富士电视网公司  
配給： 	東宝（8月30日公開）  
監督・脚本： 	林海象  

出演： 	  
内田有紀（来生 愛）  
稲森いずみ（来生 瞳）  
藤原紀香（来生 泪）  
原田喧太（内海俊夫）  
山崎直子（浅谷光子）  
小杉健（李）  
寺尾聰  
其他 (译注：蒋雯丽在片中扮演了反派，参见[猫眼三姐妹 - Douban电影](https://movie.douban.com/subject/1774214))  
  
主題歌： 	「CAT'S EYE -2000-」杏里  
梗概： 	  
一个怪盗Cat's Eye按通告要偷画，引起了轰动。她们的真实身份是经营一家咖啡店的三姐妹，泪、瞳和爱。 她们的目的是找到失踪的父亲，他是一个画家。 但当她们收集他的画作时，一个国际集团--「紅龍团」的影子开始出现…  

基于CAT'S EYE的真人电影。 然而，与CAT'S EYE相比，它更具有港式蝙蝠侠的感觉。 ...坦率地说，这很无趣，但它作为一个番外篇还不错。 亮点之一可能是藤原纪香和小杉健的出现。(译注：本段待确认)  
导演林海象以xxxx私人侦探系列等影片而闻名，但这部影片好不好是个疑问。(译注：本段待确认)     
设定与原作有很大不同。 主角是爱（内田有紀），而不是瞳，父亲是一位日本画家，而不是海因茨。 俊夫曾是一名棒球运动员…(^^;) 好吧，在某种程度上可以说，这个设定并不是不合理的。  
事实上，我最喜欢开头的动画部分（大约两分钟），由东京电影公司制作，他们也参与了TV剧的制作，非常值得一看。 (这些人物看起来和听起来都像电影中的三姐妹)。  
它已经在电视上播出了。


## 戏剧  {#cedrama}
### 周六Super Special「CAT'S EYE」
（1988年7月23日放送 日本テレビ系列）  
脚本： 	日暮裕一  
出演： 	  
早見優（来生 瞳）  
MIE（未唯）（来生 泪）  
立花理佐（来生 愛）  
西城秀樹（内海俊夫）  
其他  
梗概： 	由于缺乏文献资料，不详。  

我在这次广播中看到了它，印象是它不是很有趣。
我认为设定接近于原作... 我依稀记得西城秀樹曾扮演过俊夫。 一个年龄更大的俊夫…(^^;)  


## 游戏机「CAT'S EYE」  {#cepachi}

(发售：2000年)  
正如在北条司官方网站上介绍的那样，CAT'S EYE也有一个游戏机，令我感到惊讶。 有一个粉丝网站，而且它似乎是一个相当受欢迎的游戏机。  
想了解更多信息，请访问制造商Sammy的[官方网页](http://www.sammy.co.jp/product/pachislot/cat/index1.html)。你可以看到游戏机的概况和液晶屏上显示的一些图像。 这些图片是根据原作制作的，但不是北条司画的。 内容相当有趣…比如瞳打俊夫的那段 ^^;（我想它被误以为是CH了…。）。 也有壁纸出售。   

<font color=#004d99>
顺便说，这让我想起了以前我家附近的一家弹球游戏机店，它的告示牌上曾经有一幅瞳的图（我想这可能是未经许可使用的…）…  
</font>  

[BACK](./ceanimechigai.md)  
[NEXT](./ceimpress.md)  